<resources>
    <string name="app_name">ScrollView</string>
    <string name="NamaGame">  Sejarah Proklamasi 17 Agustus 1945</string>
    <string name="Penjelasan">Sejarah 1945</string>
    <string name ="isi">


Kemerdekaan Indonesia diproklamirkan pada 17 Agustus 1945, ditandai dengan pembacaan teks proklamasi
        oleh Ir Soekarno di Jalan Pegangsaan Timur, Jakarta Pusat. Namun, bukan perkara mudah untuk
        memproklamirkan kemerdekaan tersebut. Ada pengorbanan besar bangsa Indonesia untuk terbebas
        dari penjajahan. Momentum ini tak akan terjadi tanpa serangkaian peristiwa yang melatarbelakanginya.\n\n

Kekalahan Jepang dari Sekutu\n
        Kekalahan Jepang dari Sekutu Pada 6 Agustus 1945, Kota Hiroshima, Jepang, luluh lantak akibat
        bom atom yang dijatuhkan oleh Amerika Serikat. Tak berhenti di situ, Kota Nagasaki, Jepang,
        menjadi sasaran bom selanjutnya pada 9 Agustus 1945, tiga hari setelah bom di Kota Hiroshima.\n\n


        Penculikan Soekarno-Hatta\n
        Penculikan Soekarno-Hatta Untuk mendesak Bung Karno agar segera memproklamasikan kemerdekaan
        Indonesia, golongan pemuda menculik Soekarno dan Muhammad Hatta ke Rengasdengklok, Karawang
        pada 16 Agustus 1945 dini hari. Pada peristiwa itu, disepakati proklamasi kemerdekaan diumumkan
        pada Jumat, 17 Agutus 1945. Usai kesepakatan tersebut, Bung Karno dan Bung Hatta dibawa kembali
        ke Jakarta dan tiba pada pukul 02.00 WIB dini hari, delapan jam sebelum proklamasi. Setibanya di Jakarta,
        mereka singgah di rumah Laksamana Muda Tadashi Maeda, Kepala Penghubung Angkatan Laut dan Angkatan Darat
        tentara Kekaisaran Jepang. Di rumah Laksamana Maeda itulah, mereka bertiga merumuskan teks proklamasi.\n\n


            Teks Proklamasi\n
        Harian Kompas, 16 Agustus 1975 memberitakan, Bung Karno menuliskan satu kalimat pembuka pada
        secarik kertas yang berbunyi: Kami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan Kemerdekaan Indonesia.
        Kalimat itu diambil dari rancangan pembukaan Undang-Undang Dasar yang dihasilkan pada 22 Juni 1945
        oleh Panitia Kecil terdiri dari sembilan dan dibentuk oleh Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan
        Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI). Bung Hatta kemudian menambahkan kalimat kedua pada teks proklamasi itu.
        Menurutnya, kalimat pertama hanya berusaha menyatakan kemauan bangsa untuk menentukan nasib sendiri.
        Oleh karena itu, harus ada pelengkapnya yang menegaskan bagaimana cara menyelenggarakan revolusi nasional.
        Dengan dasar gagasan ini, ia pun menuliskan: Hal-hal yang mengenai pemindahan kekuasan dan lain-lain diselenggarakan
        dengan cara seksama dan dalam tempo yang sesingkat-singkatnya. Setelah teks proklamasi disusun, pertemuan diakhiri
        dengan pengumuman dari Bung Karno bahwa proklamasi akan dibacakan pada pukul 10.00 WIB di halaman rumahnya, di Jalan
        Pegangsaan Timur Nomor 56, Jakarta. Awalnya, pembacaan teks proklamasi kemerdekaan akan dilakukan di Lapangan Ikada.
        Akan tetapi, pasukan Jepang yang terus berpatroli di sekitar Lapangan Ikada menimbulkan kekhawatiran akan terjadinya
        bentrokan. Akhirnya, rumah Soekarno di Jalan Pegangsaan Timur 56 pun dipilih sebagai tempat pembacaan teks proklamasi.









    </string>
</resources>